---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۰۰
---
# غزل شمارهٔ ۱۰۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>از سر دنیا و دین، مردانه در خواهم گذشت </p></div>
<div class="m2"><p>مست و لایعقل، به کوی یار، بر خواهم گذشت </p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>جان سپر کردم به پیشش، پیش از آن کاندر غمش </p></div>
<div class="m2"><p>بگذرد تیر از سپر زیر سپر خواهم گذشت </p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>از هوا، باد صبا جان می‌دهد در کوی دوست </p></div>
<div class="m2"><p>در هوا داری من از باد سحر، خواهم گذشت </p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بعد ازین، من بر خط سودای خوبان چون قلم </p></div>
<div class="m2"><p>گر قدم خواهم نهاد، اول ز سر خواهم گذشت </p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>عمر من در کوی او با یک دم افتاد، ای رقیب </p></div>
<div class="m2"><p>چند گویی در گذر یکدم که در خواهم گذشت </p></div></div>